\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\noindent
\drop{L}{as} ciudades actuales cada vez necesitan más información de lo que está ocurriendo en ellas, de manera que estas incrementen la calidad de vida de sus habitantes en distintos aspectos como puede ser la mejora de la calidad del aire, que repercute en la salud de los ciudadanos. El control del ambiente atmosférico puede convertirse en esencial ya que algunas ciudades alcanzan un nivel de contaminación que sobrepasan los extremos saludables establecidos.
En la actualidad se está desarrollando lo que se conoce como ciudad inteligente, o en el término inglés Smart City. Mediante el control tecnológico de la ciudad es posible llevar a cabo mencionado control de polución del aire.\newline


\section{Objetivo general}

El objetivo general por el que se desarrollo este trabajo es el de recopilar información de las ciudades inteligentes y exponerla para su análisis, y así ayudar a la toma de decisiones para solucionar los problemas que se puedan ocasionar, en particular y en el caso en el que se involucra el proyecto, la contaminación del aire existente. Así como de alertar de valores anómalos, es decir, valores que sobrepasen niveles establecidos, normalmente serán los niveles que sobrepasen lo que se considere saludables para sus habitantes.
Se trata en términos generales de un sistema para la toma de decisiones en las ciudades inteligentes en lo que respecta a la contaminación producida en una ciudad específica.\newline


\section{Objetivos específicos}
\hfill


\subsection{Captura de eventos}

Este objetivo pretende obtener datos de la ciudad inteligente, relativos a la contaminación, para ello se lleva a cabo una captura de eventos que van aconteciendo en la ciudad. Cada cierto tiempo específico, sensores repartidos por la ciudad envían información al sistema. El sistema identifica el tipo de evento recibido mediante un identificador de sensor, conociendo así el tipo de datos recibidos o tipo de contaminante (por ejemplo, de tipo CO).\newline

\subsection{Almacenamiento de eventos}

Recibidos e identificados los eventos, el sistema almacena los datos en la base de datos de manera catalogada por tipos de eventos. Los datos almacenados se comprenderá de información asociada al evento: sensor del que proviene, valores recogidos, fecha de emisión,...\newline

\subsection{Gestionar los sensores}

Manipulación de sensores permitiendo añadir, modificar o borrar sensores del sistema. Añadir o eliminar sensores situados en puntos de coordenadas del mapa de la ciudad y así poseer una gestión fácil y rápida de los sensores. Los sensores serán de distinto tipo según la información que sea capaz de captar y enviar al sistema.\newline

\subsection{Presentación de la información}

Los datos de los eventos son organizados y representados en gráficas y mapas, en ellos se muestra los valores de los eventos acontecidos. Las gráficas en el mapa se representan acorde con el valor recibido para la interacción intuitiva con los valores, utilizando colores por ejemplo según el nivel de contaminación.\newline

\subsection{Alertas}

El sistema alertara de datos erróneos o fallo al recibir o obtener un dato de un evento. Además de alertas de valores anómalos, como la superación de límites saludables establecidos de contaminación.

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
